賣假日本蜜瓜 店東罰款$6,000

賣假日本蜜瓜 店東罰款$6,000

港聞

果販麥首忠昨認罪。

【海關首控】

【本報訊】日本福岡甜王士多啤梨、香印提子、澳洲塔斯曼尼亞車厘子等貴價水果，不時有偽冒產地的平價貨魚目混珠，昨首見入罪案例。果販於深水埗兩店舖，以內地出產的平價蜜瓜冒充「日本北海道蜜瓜」，海關接報後放蛇，以每個25元購得蜜瓜，但店員無法出示產地證明。東主昨在西九龍法院承認違反《商品說明條例》，罰款6,000元，是海關首宗檢控假日本蜜瓜案件。

報稱商人的被告麥首忠（50歲）承認兩項供應及兩項管有具虛假商品說明貨品罪，指他於今年1月23及24日在桂林街及大南街兩間地舖，出售共115個及存放65個假北海道蜜瓜，全部180個瓜總值4,500元。

求情稱「賣得好平」

案情指，瓜上附有寫明「北海道」的紙條，價錢牌標示為「日本蜜瓜」，但調查發現被告從油麻地一家生果批發商入貨時，已明知原產地實為中國大陸。涉案兩舖店員指，被告指使她們推銷時宣稱是日本貨，但沒告知她們蜜瓜的真實產地是內地。

被告有兩項呃秤及三項不同類案底，昨親自求情指非為牟取暴利，只想促銷，「已經賣得好平」。裁判官駁斥：「促銷都唔能夠咁樣，賣好平都咁話。咁人哋賣正貨嗰啲點？」裁判官就每罪判罰1,500元，並告誡被告「你自己做生意應該知要老實」，再犯未必再判罰款。控罪最高可判罰款500萬元及監禁5年。

《蘋果》記者昨走訪涉案兩店，已不見有「北海道日本蜜瓜」，有售的唯一一款蜜瓜只標示為「蜜瓜」或「白蜜瓜」，瓜上貼紙稱產自墨西哥，每個標價20至25元。店員對查詢十分警惕，交談兩句便生疑：「你係咪海關嗰啲呀？海關成日嚟搞搞震，等我認住你個樣，睇吓你幾時起我底。」記者問產地是那裏時，其中一店的阿姐斬釘截鐵回答：「唔知！自己睇（標示）！我唔識睇。」

案件編號：WKCC1367/18
■記者伍嘉豪

罰得咁輕

你唔會買到依個級數，要專登訂先有

啲店員仲咁撚串

仆街低賤人口就係呢啲
罰得咁少

賣咁平一睇就知係特秀級only

上環有日本人開左間生果飲品舖

有冇菠蘿包冇菠蘿嘅朋友出黎講幾句

成班都係黑社會梗係串

香港d 聲稱日本士多啤梨不嬲全撚部都假，
喺日本食過的話無可能食唔出，根本兩樣嘢黎，喺香港中過一次伏之後絕對唔會再買

賣多幾個又回本

唔好諗到d 公司咁有良心

賣呢d生果無得賺，搞手只求打個和

識人先買到㗎
唔識人梗係買唔到啦

日本最好果D不嬲都唔外銷

罰得6000
拉佢坐監啦

ON撚9

生果佬？

大陸既北海道出產之嘛

應該要為中國製感到自豪

海關接報後放蛇，以每個25元購得蜜瓜，但店員無法出示產地證明
佢宜家又唔係昆你200蚊

咁佢掛北海道個名呀嘛

裁判官駁斥：「促銷都唔能夠咁樣，賣好平都咁話。咁人哋賣正貨嗰啲點？」

應該咁講
食完咪又係屙
成個過程 得條脷/口腔享受

$25蚊個

咁你不如一開始就食屎，咁咪唔洗煩

其實張圖好似兩張相都係假

一向都只係一田 citysuper marketplace 買
呢d 都假既話就抵自己中招

日本種

一日都係海狗搞搞震
25蚊唔通有天九翅你食

我都想去賣 昆昆埋埋都唔止6000 夠賺有凸

係咪royal級都好
你唔會買到

睇錯做
裁判官駁斥：「促銷都唔係咁能樣

罰6000只係打個和, 轉頭再賣假又賺

心靈上覺得Royal咪得囉

你係街市買咪中伏囉 傻仔

落sogo 一田 吉之島望下啦

同埋我想講即使係日本產地都有難食 係日本食過幾次

uny都成堆日本貨

所謂既本土小店就係咁做生意
料差呃人態度閪

喂唔啱數喎 又話expectation都計？
上次嗰個粟米班腩飯冇班又話 你唔係諗住咁平食到班呀？
今次又唔用得？

都賺撚左幾個萬啦
兩間鋪呀大佬
罰6千
罰佢唔開第三間鋪呃人？

中過一次伏 —> 全香港都係假

。、廢老

諗起之前間果汁店
自己出post,話用日本生果
比人踢爆大陸野,跟住改名收埋皮